const data = [
    {
      category: "Fácil",
      questions: [
        {
          question: "O que é dengue?",
          options: [
            "Uma infecção viral transmitida por mosquitos",
            "Uma doença bacteriana",
            "Uma infecção causada por fungos",
            "Uma doença autoimune",
          ],
          answer: "Uma infecção viral transmitida por mosquitos",
          tip: "É transmitida por um inseto específico",
        },
        {
          question: "Qual é o principal mosquito transmissor da dengue?",
          options: [
            "Aedes aegypti",
            "Anopheles",
            "Culex",
            "Aedes albopictus",
          ],
          answer: "Aedes aegypti",
          tip: "É um mosquito que se desenvolve em áreas urbanas",
        },
        {
          question: "Qual destes não é um sintoma da dengue?",
          options: [
            "Febre alta",
            "Dor de cabeça",
            "Dor nas articulações",
            "Coriza",
          ],
          answer: "Coriza",
          tip: "É um sintoma mais comum em gripes e resfriados",
        },
        {
          question: "Como a dengue é transmitida?",
          options: [
            "Pelo contato direto com uma pessoa infectada",
            "Pelo consumo de água contaminada",
            "Pela picada de um mosquito infectado",
            "Pelo ar",
          ],
          answer: "Pela picada de um mosquito infectado",
          tip: "Envolve um vetor inseto",
        },
        {
          question: "Qual é um método comum para prevenir a dengue?",
          options: [
            "Vacinação",
            "Usar repelente",
            "Tomar antibióticos",
            "Evitar contato físico com pessoas infectadas",
          ],
          answer: "Usar repelente",
          tip: "Pode ser aplicado na pele",
        },
        {
          question: "Em qual ambiente o mosquito Aedes aegypti se reproduz?",
          options: [
            "Água parada",
            "Água corrente",
            "Solo seco",
            "Árvores",
          ],
          answer: "Água parada",
          tip: "É um ambiente ideal para a criação de larvas",
        },
        {
          question: "Qual estação do ano tem maior incidência de dengue?",
          options: [
            "Verão",
            "Outono",
            "Inverno",
            "Primavera",
          ],
          answer: "Verão",
          tip: "Estação com mais chuvas e calor",
        },
        {
          question: "Qual é o principal sintoma inicial da dengue?",
          options: [
            "Dor abdominal",
            "Febre alta",
            "Dificuldade respiratória",
            "Erupções cutâneas",
          ],
          answer: "Febre alta",
          tip: "Geralmente aparece logo no início",
        },
        {
          question: "Dengue pode ser transmitida de pessoa para pessoa?",
          options: [
            "Sim, através do ar",
            "Sim, através do contato físico",
            "Não, apenas pela picada do mosquito",
            "Sim, através da água",
          ],
          answer: "Não, apenas pela picada do mosquito",
          tip: "Envolve um vetor específico",
        },
        {
          question: "Qual é a forma mais eficaz de combater os focos de mosquito da dengue?",
          options: [
            "Aplicar inseticida",
            "Eliminar criadouros de água parada",
            "Usar repelente corporal",
            "Tomar vacinas",
          ],
          answer: "Eliminar criadouros de água parada",
          tip: "Impede a reprodução dos mosquitos",
        },
      ],
    },
    {
      category: "Médio",
      questions: [
        {
          question: "Qual dos seguintes não é um sintoma comum da dengue?",
          options: [
            "Febre alta",
            "Dor muscular e nas articulações",
            "Erupções cutâneas",
            "Dificuldade para respirar",
          ],
          answer: "Dificuldade para respirar",
          tip: "Sintomas comuns envolvem febre e dores no corpo",
        },
        {
          question: "Qual é a melhor maneira de prevenir a dengue?",
          options: [
            "Vacinação",
            "Uso de repelente e eliminação de criadouros de mosquitos",
            "Tomar antibióticos",
            "Usar máscaras faciais",
          ],
          answer: "Uso de repelente e eliminação de criadouros de mosquitos",
          tip: "Evitar a reprodução do mosquito é essencial",
        },
        {
          question: "Quantos sorotipos diferentes do vírus da dengue existem?",
          options: [
            "1",
            "2",
            "3",
            "4",
          ],
          answer: "4",
          tip: "Mais de três",
        },
        {
          question: "Qual é a complicação mais grave da dengue?",
          options: [
            "Dengue clássica",
            "Dengue hemorrágica",
            "Febre tifoide",
            "Malária",
          ],
          answer: "Dengue hemorrágica",
          tip: "Envolve sangramentos",
        },
        {
          question: "Em que ano foi identificado o primeiro caso de dengue?",
          options: [
            "1950",
            "1779",
            "1828",
            "1905",
          ],
          answer: "1779",
        },
        {
          question: "Qual a forma mais eficaz de evitar a reprodução do mosquito da dengue?",
          options: [
            "Usar inseticida",
            "Eliminar água parada",
            "Colocar telas nas janelas",
            "Usar mosquiteiros",
          ],
          answer: "Eliminar água parada",
          tip: "Evita que os mosquitos coloquem seus ovos",
        },
        {
          question: "Além do Aedes aegypti, qual outro mosquito pode transmitir a dengue?",
          options: [
            "Anopheles",
            "Culex",
            "Aedes albopictus",
            "Mansonia",
          ],
          answer: "Aedes albopictus",
          tip: "Outro mosquito do mesmo gênero",
        },
        {
          question: "Qual é o principal reservatório do vírus da dengue?",
          options: [
            "Água parada",
            "Humanos",
            "Animais selvagens",
            "Plantas",
          ],
          answer: "Humanos",
        },
        {
          question: "Qual é a diferença entre dengue clássica e dengue hemorrágica?",
          options: [
            "A dengue clássica causa erupções cutâneas, a hemorrágica não",
            "A dengue hemorrágica pode causar sangramentos e choque",
            "A dengue clássica é transmitida por um mosquito diferente",
            "A dengue hemorrágica é menos grave que a clássica",
          ],
          answer: "A dengue hemorrágica pode causar sangramentos e choque",
          tip: "É uma forma mais severa da doença",
        },
        {
          question: "Qual é o nome científico do mosquito transmissor da dengue?",
          options: [
            "Aedes albopictus",
            "Aedes aegypti",
            "Anopheles",
            "Culex",
          ],
          answer: "Aedes aegypti",
        },
      ],
    },
    {
      category: "Difícil",
      questions: [
        {
          question: "Qual é o tratamento principal para dengue?",
          options: [
            "Antivirais específicos",
            "Hidratação e controle dos sintomas",
            "Antibióticos",
            "Cirurgia",
          ],
          answer: "Hidratação e controle dos sintomas",
        },
        {
          question: "Qual é o período de incubação da dengue após a picada do mosquito?",
          options: [
            "3-7 dias",
            "1-2 dias",
            "10-14 dias",
            "15-20 dias",
          ],
          answer: "3-7 dias",
        },
        {
          question: "Quais são os quatro sorotipos do vírus da dengue?",
          options: [
            "DEN-1, DEN-2, DEN-3, DEN-4",
            "DENV-A, DENV-B, DENV-C, DENV-D",
            "DENV-1, DENV-2, DENV-3, DENV-4",
            "DNG-1, DNG-2, DNG-3, DNG-4",
          ],
          answer: "DENV-1, DENV-2, DENV-3, DENV-4",
        },
        {
          question: "Qual a probabilidade de uma pessoa desenvolver dengue hemorrágica após contrair dengue pela segunda vez?",
          options: [
            "Menor",
            "Igual",
            "Maior",
            "Não há correlação",
          ],
          answer: "Maior",
        },
        {
          question: "Qual é o vetor secundário mais conhecido da dengue além do Aedes aegypti?",
          options: [
            "Culex pipiens",
            "Anopheles gambiae",
            "Aedes albopictus",
            "Mansonia uniformis",
          ],
          answer: "Aedes albopictus",
        },
        {
          question: "Qual é o nome do fenômeno em que uma pessoa infectada com um tipo de dengue tem maior risco de complicações se infectada novamente com um tipo diferente?",
          options: [
            "Coinfecção",
            "Reinfecção",
            "Infecção secundária",
            "Imunidade cruzada",
          ],
          answer: "Infecção secundária",
        },
        {
          question: "Em que ano foi lançada a primeira vacina contra a dengue (Dengvaxia)?",
          options: [
            "2010",
            "2015",
            "2020",
            "2023",
          ],
          answer: "2015",
        },
        {
          question: "Qual é o mecanismo principal pelo qual a dengue hemorrágica causa choque?",
          options: [
            "Diminuição da produção de plaquetas",
            "Aumento da permeabilidade vascular",
            "Destruição de glóbulos vermelhos",
            "Bloqueio dos vasos sanguíneos",
          ],
          answer: "Aumento da permeabilidade vascular",
        },
        {
          question: "Quais são os principais órgãos afetados pela dengue grave?",
          options: [
            "Coração e pulmões",
            "Fígado e rins",
            "Cérebro e medula espinhal",
            "Pele e músculos",
          ],
          answer: "Fígado e rins",
        },
        {
          question: "Qual método é mais eficaz para diagnóstico precoce da dengue?",
          options: [
            "Teste de urina",
            "Exame de sangue para detecção de antígenos virais",
            "Radiografia de tórax",
            "Teste de função hepática",
          ],
          answer: "Exame de sangue para detecção de antígenos virais",
        },
      ],
    },
  ];
  
  export default data;
  